［齊來做個上進撚］成日話要返工學野 究竟點樣學、學啲咩？集思廣益

成日聽到啲上進撚話要返工學野，fresh grad仲有好多trainee programme，我都有幸入咗一個trainee programme，但返咗幾星期，越來越唔知自己做緊乜。究竟有咩要學，同埋要點學呢？

知識上，做野我會盡量嘗試接觸多啲範疇，但有時公司啲job真係好單一，而且感覺到個supervisor自己都做嚟做去果幾味，唔會比到咩新鮮野我做。呢個時候我應該去隔離team r野做？ 試下爭取sit老世開會？我搵本簿寫低自己每日學過乜，但越寫越少而且好凌亂，學到嘅野散修修咁

反而soft skill有啲長進。成日要打電話同唔同parties傾野，negotiate啲terms，一開始怕怕羞，口震震，依家唔打得都嚇得下人，同其他人夾野都似返個大人。不過同同事相處始終麻麻，成日口不擇言，用對同學朋友果套對senior同埋supervisor，驚俾人感覺串串貢，輕佻，但仲未改到，但總結呢幾星期我進步最大係soft skills.

有無巴絲有野分享，或者指點下？真心賜教，同埋想討論呢樣野好耐，一直苦無機會。

利申：intern parttime返過幾份，但fulltime就啱啱開始返，所以無乜精闢獨到見解，純粹引起討論同埋學野

學下點食女同事先la

同同事相處都麻麻 好在圍內本身有啲同學同一間公司，無係自己team識新人都未至於無人一齊食lunch

無人有呢個疑問咩

推

其實我而家翻intern都已經有呢種感覺

咁你有無咩見解 定係返返下工好快就會死做爛做唔會再諗學野

留名
返緊intern 同某幾個同事叫做有計傾
但比manager 話我做野快手 但個人比較靜
其實係因為同隔離女同事無咩兩咀 廿尾三十頭個d 岩岩結婚無仔女，都唔知有咩好講
反而男同事會多野講d
但我都無理繼續自己做野 雖然都少少尷尬啦

我以前intern都做野好快手，但後來發現做咁快得益嘅唔會係自己，了解下自己做緊乜好過（當然又唔好hea住拖長嚟做）。但係就算諗完唔識/唔敢問問題

推

我會拖長黎做，反正個manager自己又唔急，咁我咁認真做乜

我會認真，但唔係認真係快呢方面

覺得番工冇野學係因為自己唔鐘意份工 如果你鐘意就會自然想學多啲 唔會覺做既野悶 或者唔知為乜

所以 應該轉工？

我想學啊但唔知點學
成日掛住問野唔做野又驚老世唔鍾意

學同人溝通同相處技巧，仲有可以識多d fd 子